[日本] 境港米子岡山大阪 好L攰之旅(多字多圖)

睇小弟個名就知，我好鍾意鬼太郎。

小弟珍藏 自己影

第一次睇係09年，J2個個星期日晚都播，
記得嗰時中六，個個禮拜一都要Quiz，
禮拜日晚好自然要抱佛腳，
抱到要抖抖就睇電視。

睇過一集之後就個個禮拜都追，
記得有集講對兄妹仲睇到喊
想去搵鬼太郎好多年，
今年終於有銀同信心第一次去日本。
因為上年識落兩個朋友，一個喺居港日本人，
一個係居日香港人，佢哋今次都幫咗我好多。

我個喺香港住嘅日本朋友，去境港出差買俾我嘅手信

一月中見UO 特價，鳩衝買關西來回機票。
本身只係諗住去大阪同京都玩，但做做吓功課，
發現要去境港其實唔係好難，
加上日本同香港嘅朋友都不約而同講，
如果你去咗會覺得開心嘅，就梗係去啦！
幾遠都唔係問題，於是我就下定決心去搵鬼太郎啦。

阿姐上年送嘅聖誕禮物

小弟公司枱頭

改行程改咗好多次，我仲要Plan 好晒京都行程，
但如果我要搵鬼太郎就好唔順路，
多得巴打 Royal級 同Lantis 嘅建議就造就咗我第一次日本之旅嘅行程，
當然預期嘅行程同真實有出入，
畀大家睇吓我計劃好嘅行程先。

6/3: 13:00 UO3898 - 17:40關西空港 - 新大阪Check in - 梅田Dinner
7/3: 新大阪站 - 境港 (同鬼太郎玩)
8/3: 境港 - 米子Lunch - 足立美術館 - 皆生溫泉
9/3: 米子 - 岡山CHECK IN - 倉敷美觀地區 & Outlet
10/3: 岡山- 吉備津&吉備津彥神社 - 岡山城&後樂園 - 岡山站SHOPPING
11/3: 岡山 - 姬路城 & 好古園Lunch & 動物園 - 大阪中之島酒店 - 難波(Den Den Town & 大丸) 鳩行鳩食
12/3: 14:35 UO687番香港

之後發覺好多嘢都有心無力。
因為有山陰山陽JR Pass嘅關係，
除咗去皆生溫泉程來回巴士，
同埋岡山路面電車來回，
我冇使過任何交通費了，
個Pass幫我足足慳咗成萬yen。

本來諗住喺難波搭巴士去米子，
但其實去鳥取先有得平，
計計吓買PASS 其實平咗，
仲有得鳩搭新幹線同特急嘅指定席，
同埋唔驚塞車，所以最後保鐵。

旅途上，
我遇上岡山渡邊直美同關西陳玉娥，
但亦有好多日本廢老，
依家要做嘢，晏啲開波。

送幾張靚梅花畀大家
q

留名

lm

每次去機場離境，
小弟都覺得喺一件勁開心嘅事，
無論係出差定自己旅行，
都會覺得好興奮！

睇我笑到咁款就知

搭UO 前要食飽是常識吧！
出發前同事們問我搭乜，
我答UO 個個都告誡我，
小心delayed。

好在上次去清邁同今次都好準時，
驚嘅話買飛前問吓Google 大神，
睇睇隻機近呢個月嘅schedule，
就知佢生唔生性。

試過搭CX 去新加坡，
架飛機開咗，
企咗喺跑道附近好耐先起到飛，
等到瞓著，瞓醒竟然仲喺地面。

講番正題，
我哋兩條友入離境大堂開始就戴住口罩，
周圍好多人咳唔掩嘴，
一陣咁樣中招，
去到嗰邊先病就真係喊。

架機好準時land，
拎行李都好快，
但臨出關就出事。

唔知係咪因為我哋都戴住口罩，
兼個樣生得非常可疑。

海關睇完我本passport 有泰國同馬拉個印後，
就狂質問我有冇帶毒品，
隊張圖埋嚟問我有冇帶違禁品，
之後當然要開晒我哋個行李驗屍咁驗。

其實嗰刻我最驚係佢一路摷，
但同時塞咗啲嘢落我哋行李，
好在最後冇驚冇險，
換番冬裝就衝去JR 換Pass。

話說JR 個網買平1000yen，
同埋可以預約列車。
我統統做齊，印埋email 出嚟，
但其實職員睇都冇睇過，
淨係問我下站去邊，
俾咗張Haruka 指定席車飛就打發我走。

佢完全冇check record 或者睇我個email，
懷疑個預約system 是廢的。
官網仲有寫明，
預約嘅車，務必係你出發前半個鐘拎到飛，
所以我預約係約晏咗班車。

我換飛時離早一班車開出時間只係10分鐘左右，
職員都照幫我book 到，
所以官網句提示搵笨的。

換飛小插曲：
JR Ticket 嗰度有兩條隊，
啲蝗大媽見到有一邊冇人就鳩衝，
但多人排先喺換pass 嗰條，
佢哋知柒咗，
竟然唔係喺門口再入排過，
係直接攝過啲圍帶打尖

職員出聲唔理，
繼續扮傻。
俾佢哋打到尖都冇用，
因為得英文counter 唔使等，
最尾都係我搞掂先

早咗半粒鐘到新大阪，
天真以為可以早啲食飯，
但一上大堂先係惡夢開始，
我哋喺車站入面迷失新大阪，
未試過搭完喺個地方，
四面都一樣

問過幾個職員都唔係好識英文，
有個鐵道警察老尷到突然面紅，
答我Sorry I don't know。

最後都係要靠自己走去戶外，
請google 大神打持

後尾先明白，
搭親快車都要出2次閘，
習慣咗就好好行。

個人又攰又餓，
忍唔住買咗飯團同八爪魚丸食。

呢兩樣野我覺得好好食，
其實嗰刻可能屎唔臭都好食

第一晚酒店住呢間 - My Stay Shin Osaka，
離新大阪只係5分鐘路程，
但又餓又攰又拎住個行李，
又盪失完路至少半粒鐘，
呢段路好似行咗成世咁。

放低行李衝去換聽朝車飛去境港，
搭JR衝去梅田，
跟旅遊書食河豚火鍋，
點知去到大阪站又盪失路，
最後食龍肉都冇味。

我哋最後係冇食到河豚火鍋，
已經過晒肚餓時間，
仲要好攰，變咁鳩叫
一反木棉當日生日，
俾我咁搞法都冇屌鳩me，
算係咁

柒事一樁：
入座前，地下嗰位同我哋講去二樓，
咁好正路我哋上咗兩層，
點知上到去黑麻麻，
後面職員勁訝異叫番我哋落嚟，
嗰時先知佢哋嘅二樓同我哋嘅二樓係唔同
勁大鄉里

My Stay Shin Osaka $650一晚
都抵住，貴Airbnb 少少，
酒店始終有保證，
尤其第朝6點鬆啲要check out，
趕去境港，但酒店房勁細，
成晚都瞓得勁曳。

第一日真係趕到冇乜心機影相，
之後會勁多相

預告：

不斷咁留意到D V字手勢

俾你咁講講
即刻望吓其他相
陸續有嚟

之前我都為左鬼太郎去境港

不過落大雨兼整路，成條街臭到仆街冇乜心機行

下次再返去

之前有個日本綜藝節目講
個v舉得越遠 = 越老

上年去咗 鍾意鬼太朗既去到真係會勁開心 同埋嗰到有間温泉酒店啲野食勁正

巴打好似好靚仔

我都想再去
我去果日都係整緊路 條路勁唔好行
加上唔少舖頭都冇開

未掂3都唔算老掛

係呀！我開心到做咗啲失禮嘢
好在冇被鬧
你講野乃？我都有住 係幾舒服

講呢啲
求包養

你返嚟嘞
有無見到鬼太郎，上次我捉住佢影相搞9佢頭髮

正
酒店新
早餐海鮮 don
宵夜拉麵

專程住一晚都值

係呀
我有點名多謝您
我見到佢但唔捨得搞9佢

懷疑佢幾年無洗過頭

第一次遊日去梅田站的確令人沮喪

同埋個露天溫泉都好正
啲房景又唔錯
諗起都回味

啲花係咪係後樂園影ga? 上次去得啲樹枝仔 我仲以為櫻花黎

呢個旅行好多遺憾，
畀我揀多次，
第一晚唔會走落梅田食晚餐，
事旦喺新大阪站附近食算。

自從出咗嚟做嘢，
都未試過咁早起身。

我哋6:45分已經check out 咗行去車站，
換句話說香港時間5:45 已喺街，
香港時間5點未夠就起身，真係好L 癲，
所以揀住新大阪，為咗就搭車。

成晚好似冇瞓過咁，條街仲要得3度，
肉體好攰，但仲有氣有力，
可想面知我要搵鬼太郎嘅決心，
同女士們搶手袋嘅決心一樣大。

順帶一提，如果換指定席飛，
最好印齊日文英文車名，班次，
出發同到站時間，漢字咩站到咩站，
張飛可以嗌佢出英文或日文都得，
而其實日文好啲，
因為望電子顯示屏一定搵到，
英文好多時要望地下或者再搵。
驚唔知係邊搭可睇乘換Navitime，
佢寫明邊個月台上車，
搵月台睇數字堅係最易。

要搭7:12分Nozomi 希望號。

希望號真係勁好坐，
位闊又靜，仲舒服過飛機。
我個行李26吋，可以擺到上去。
但一反木棉嗰個29吋太大，
要擺自己腳前，好在前面個人冇較後張櫈，
唔係要擺走廊

路上佢每經過啲地方，
個顯示器都會介紹吓，
可惜我唔識日文。

日本嘅鐵路真係好靚，
尤其細個有變形火車俠嘅玩具就一直好想親身搭。

只係45分鐘就到岡山轉車，
冇記錯係要出一次閘，
轉搭Yakumo 八雲號特急。

呢程車我覺得好辛苦，
雖然風景唔錯，但搭咗2個鐘零11分鐘

加埋架車有暖氣，焗到癲，
前面嗰位又流感咁款，
狂打噴嚏兼咳，我焗住戴口罩。
好似困獸鬥咁
我發覺日本人咳同打噴嚏都唔鐘意掩嘴，
尤其廢老

26吋行李已好夠，可以擺上頂。
29吋上八雲堅係太大，
除非每個車廂尾條友冇較後張櫈，
唔係你一擺走廊人人唔使行，
我喺倉敷搭八雲番岡山，
有人就成架BB 車擺走廊，
全世界行唔到

如果真係拎大行李，
嗌佢俾Car 3 13D 你，
佢喺單人位後面，
叫做有多少少位攝行李。

瞓又瞓唔到，件行李又擺腳前。
我成日都走咗去廁所放風。

呢個係賞鳥好位，
如果你真係跟尿兜方向打斜屙，
就人人都見到

冇暖氣好舒服，但一熱一凍其實好易攝親
同埋畀我搵到靚靚鬼太郎列車單張

待續

有張係
其他喺吉備津神社影

列車繼續開，
個人又焗又唔夠瞓好似唔多妥。

直至見到呢個景，
我知差唔多到。

相信大家去日本一定見過呢支水，
佢喺嚟自鳥取嘅大山，
有機會我都好想去大山玩，
睇圓流院鬼太郎天花，可惜4月先開。

小弟唔識日文，
但喺列車廣播聽到GeGeGe no Kitarō(ゲゲゲの鬼太郎)、Yōkai(妖怪)同Yonago，
我就知到啦！

落車就望到新撒沙婆婆同子泣爺爺架車，
出發前知道佢哋今年換新裝，
仲要新鬼太郎同貓女列車我出發前先啱啱出街，
個人一落車興奮到啪咗redbull 咁。

個個睇完我fb 啲相，
都話睇到我堅係好開心。

話說上網睇唔少blog，
都話要搬行李上樓梯過月台，
但依家有新天橋有扶手電梯啦。

因為就快開車，
所以冇乜喺站影相。
有點可惜係我搭唔到鬼太郎列車！

路上撞到鬼太郎新車，
勁想搭！！

每個站都聽到鬼太郎同貓女把聲，
好親切，
45分鐘後，我嚟到等咗9年嘅地方啦！

一樣
仲買唔到鬼太郎Nanoblock

淨買左鼠男

我去嗰日有得賣 但我冇買
勁想買用鳥取沙丘啲沙整個鬼太郎
但驚之後會買好多嘢
又冇買到 我好後悔
番到嚟覺得買少咗好多嘢 果時想太多

我買左佢老豆嘅公仔
可以掉落枱變屎餅之後變返原形 勁好玩

小弟搞好耐都未捨得離開境港站

連殺人犯都唔放過

呢個銅像成日睇相見，
今次竟然親眼見，
可惜有圍欄

終於可以喺呢幅壁畫下影相，
成日見人影好羨慕。

等咗九年終於到自己
內心嗰種激動真係難以形容，
到今日我都覺得自己發咗場夢咁，
未肯醒

天氣預報話有機落雨，
好在一直只係天陰，
已經好知足

影完相，差唔多12點，
就去野乃擺低行李
跟手去觀光所買吓嘢同手信，
兼買呢本印仔簿

行10分鐘左右醫肚，
段路勁凍勁大風，
又肚餓得3度堅係好痛苦

行行下見到間教會幾靚，留下腳毛
睇番似High L 大咗，勁智障

揀呢間ことぶき
聽聞水木茂老師生前成日嚟

但我係為咗入口個像嚟

睇唔睇到我做咗樣好失禮嘅嘢
等食期間興奮衝去影，
但我唔記得除鞋

大家千萬唔好學，
睇我啲腳指就知我堅hyper

同店員定唔知老闆娘雞同鴨講
佢係咁講日文 我哋係咁講英文
佢一嚟就中我哋from Hong Kong

我個原條鰻魚飯3300yen，有兩層

一反木棉個魚生丼平一半

睇佢嘴角含春咁款就知道好食不
其實佢對眼仲有戲 可惜你哋睇唔到

臨走仲送咗兩條零食畀我哋
勁窩心

Hahaaa 好慘
好多人鐘意佢老豆 但我唔鐘意
覺得佢好廢同好煩
我是不肖子

我有去攬住水木茂影相
你咁唔好彩維修緊

我去嗰日落大雨
d印吸完俾雨滴到化哂
係鳥取買咗舊眼珠老爹公仔
用砂丘d沙整嘅 係酒店已經跌碎咗

不要再說了
好多嘢都維修緊

落大雨真係唔使行
就算冇落雨啲印都有啲化

原來咁易爛
我都掙扎左好耐點拎番香港好
驚爛左傷心既程度大過我冇買
好矛盾

不過你見到新車
我之前搭舊車，雖然日本人公德極好，但係好多公仔海報都好殘

我上次都去左岡山大阪4日
因為趕唔到飛機
所以改飛大阪訓一晚第二朝搭新幹線落岡山
張車飛好貴 永世都忘記唔到呢個教訓

殘呢家嘢
我住鬼太郎酒店嗰時就勁覺

公德好我覺得只係一啲啲
佢哋講嘢好大聲
會無啦啦一班人旁若無人咁勁嘈

另外佢哋啲禮貌似迫出嚟
唸口簧咁 唔似真心 尤其城市
係境港米子呢邊啲人好啲

就咁買一程真係被搶錢
不過架新幹線咁好坐 當畀錢買體驗同時間囉

我聽關西陳玉娥講
佢哋搭內陸機去東京平JR 一半
仲要時間又快啲

好Gay

THIS

食飽飽就上路個人暖咗 即刻精神爽俐

Poster 好正 雖然褪晒色

行行吓走咗出海邊 要伯伯指點
有冇留意個天突然藍咗 仲要出咗陣太陽
即刻開心咗

旅遊書話倉敷有間咁嘅款嘅屋要去打咭
其實境港都有 米子我都見有

我哋由水木茂大道街尾行番上嚟
其實好多舖都冇開 連妖怪神社都冇開
印仔仲要儲唔齊

你睇老豆隻眼珠不見了

子泣爺爺同下面隻妖怪個印仔

如果大家有機會去 記得蓋完印蓋番啲墨
錫住啲圖章 我勁肉赤

水木茂紀念館好值得入去睇
雖然佢導覽機個中文廢廢地
仲要唔係個個section 都有
如果有睇埋鬼太郎之妻應該感受更大
張飛好靚

呢幕日日番工都見到
小弟電腦mon 頂個手指公仔

上面個角度個個都係咁影
所以要加自己落去

日本人有樣嘢好叻 佢可以將任何動畫人物融入生活告示 仲要毫無違和感
館入面樣樣嘢都好想私有 好多人都成日誤會 鬼眼俠係嚟自鬼太郎隻左眼 但其實唔係囉 有興趣可睇吓墓場鬼太郎

水木茂喺漫畫家之前 佢係以冒險家自居 佢仲要同我哋好有緣 全世界去得最多嘅地方
警告 下面開始有啲嚇人
行到嚟呢忽 我都有啲淆底
隻隻妖怪都勁猙獰 仲要啲燈成日忽然轉轆轤子/轆轤首明明喺第五季動畫入面好on 9 仲同人類拍拖 幾好笑 呢個樣真係怕怕 呢張相我個人後面就係好恐怖嗰段 仲要深紫 一係血紅色 喺佢哋側邊有個妖怪信箱
平時人類要唸咒佢先出現 俾你寄信搵鬼太郎打救 嗰度好似可以寄postcard 仲要郵截係鬼太郎
下次我一定會試

出嚟有金幣機

聽on9 仔老點 話日期調轉寫先刻番啱
點知

行入妖怪樂園只係為咗杯嘢飲

有冇發覺得鼠男/星君鼠張枱完全冇花

我個fd 狂笑一反木棉同牆壁怪係公廁
因為乜精品都出到

杯嘢勁難飲 明明我哋嗌朱古力
最後變咗咖啡

妖怪樂園門口咪應該有個好大骷髏骨可以影相
我去嗰日竟然冇咗 我係番嚟先知有
今日睇IG 見到今日去啲人有得影相

然後條路整緊 勁唔好行 影相都唔靚

網友投選日本10個最伏景點
其實水木茂大道榜上有名
如果唔係堅鍾意鬼太郎嚟到呢度
見到乜都冇開同整 應該會

人人都話妖怪倉庫唔值得入
但係我連入都冇得入呀屌

依家睇番真係覺得好蝕
又冇瘋狂買嘢 勁後悔滑瓢個樣堅得人驚
我仔細望望望下見到有隻貓擺設
心諗咁似真 點知冇啦啦識郁
我嚇到喺舖頭大叫 又失禮人閻王大人其實幾好 俾咗地獄火燄鬼太郎 第五季嘅鬼太郎喺有2個爆裂形態 龍珠咁款 好抽得

可唔可以分段
PC睇得好辛苦

雖然唔係真係超級鐘意鬼太郎 睇返原來都買咗好多野
係妖怪樂園買咗個罐頭 最近先記得開黎

有失有得，起碼好天出太陽
同埋喺妖怪銀行見到本尊

當然唔會放過佢
勁想知佢係仔定女，我狂掂佢

其實都有啲幸運，因為總共有11隻

呢排每日都係隨機出現2隻
姐係我得1/5機會撞到佢

一出車站時，已經見到雪糕筒有鬼太郎
想問工程人員拎嚟影，但好似個痴漢
點知行行下周街都係

新果篇同最初果啲係咪好啲
佢狂話我超字數同上傳唔到
之後用電話狂copy n paste 搞到咁
Sor

我都應該要買左好多嘢先係

#52 頭半part ok

佢啲警車好迷你，幾得意

車站門口有呢張表，我預聽日搭10點34分嗰班
諗住有鬼太郎列車坐，勁期待

好滿足咁去換証書之後番酒店

佢張證書一周七日個章都好似唔同樣
冇開舖冇章嗰啲要番觀光所蓋
有冇發覺我嗰張證書過咗膠
但我應承咁某店職員唔講得
佢勁好，本來話冇呢個服務
後來話收錢幫我，最後免費

野乃嘅溫泉同房堅係好正
去到check in時，行李已一早上咗房

風景幾好

我哋太攰，最尾喺酒店食dinner
老老實實我覺得還好
每人港紙250

枱上有張寫住飲品免料
點知嗌完要收錢

待續啦

睇嚟我要改電腦出post

電話追覺得冇咩問題
隔住個mon都feel到你好開心

#56

點解咁多嘢無開 平日？
紀念館原來咁正我無入

用電話出post 應該電話睇親都實okay
係計漏咗desktop

實現到啲期待咗好耐嘅嘢
真係好好好好好好好好好好開心

為咗方便你追 我會小心啲

係呀 星期三嚟
等佢整完我要揀個星期六日去
但又驚好多人

紀念館應該點都要行一次
唔係山長水遠去堅好蝕

今朝睇ig 見到人post 鬼太郎屙尿

我去嗰日個池係一潭死水
究竟我係咪去咗另一個空間

尋晚浸咗兩轉溫泉 好正
一定一定要浸佢個室外池

我哋間房望大山

個個都話宵夜個拉麵好食 但我攰到冇胃口食
早餐堅係唔錯 睇我哋勁多隻碟就知
條友仔仲要食咗兩碗魚生飯

今日就真係落雨了
好在室外活動唔多 其實我嚟之前
天氣預報話呢個星期成個禮拜都落雨
所以都有心理準備

要走了

境港
咁搞法 好明顯我將來要番嚟先有完美體驗

尋日咪話期待今日搭鬼太郎列車
點知佢改咗Schedule 又係搭貓女列車

唯有自high

呢間神社好似龍貓嗰啲 好想去睇吓

路上撞到鬼太郎舊車

番到米子鼠男站了

嚟到米子站 梗係要做番尋日未做嘅嘢
0號月台其實好多嘢影

貓女勁大波

車站冇人先夠膽咁做
尋日喺境港見咗好多次呢張長椅

呢個銅像好靚

其實日本鐵號月台堅係好靚
亂9咁影都可以好有feel

遇到八雲特急開車

我喺度影到甩晒schedule

記得喺人手閘口一出右手面蓋印
佢好隱蔽 唔係等一反木棉去廁所我都冇為意

換埋聽日班八雲指定席飛就去食晏

一出站轉左 貼車站行有得keep 行李
500 yen 一個 記得人哋收工前番去拎

下星期到米子 留名先

出發前Search 過好多次米子有咩玩
見到好多評價都係話佢鳥不生蛋

米子兩個地標

個天黑到隨時倒得出水

天陰陰 呢棟嘢加埋啲電線好有feel

條街冇乜人 經過咗懷疑係電台嘅建築

條街有七福神 七個像
靜靜企喺街邊

條街幾靜 舖頭都唔開

行行吓Google Map 話到

佢preview 仲要係咁嘅樣
心諗冇理由黑成咁 間嘢執咗
有諗過放棄 去和顏食鳥取和牛算

左兜右兜見到 有個好簡漏嘅窄道寫住椿や
勁似千與千尋嗰啲巷仔
淆淆地諗住入去先問人
一路行一路大叫Sue-me-ma-sen

突然前面有人 佢勁訝異
點解我哋喺嗰邊入嚟
原來google map 教人走後門

呢間實在太正 古色古香
我哋仲要兩丁友包咗房

我會形容呢餐係成個trip 最好食嘅一餐
每人只係1500yen 唔使加一之類
包嘢飲 性價比勁高

不過店員唔識英文 淨係同我哋講日文
走仲幫我喺大廳影張合照

Lunch 好似每日得兩款 冇相唔使揀
唔識日文就碰吓運氣

終於見到佢正門
我都唔記得係blog 定旅遊書介紹
如果望見行過實唔會入去食

介紹番間嘢叫もつ鍋 椿や
喺鳥取県米子市東倉吉町 41

留名等睇岡山遊記
下個月會去北九州廣島岡山加京阪

樓豬自爆呀

去幾日呀？

岡山驚你失望hahaa
你玩幾日去咁多地方

有咩？
我每次都check 過遮晒先出架wor

米對子有咩評價

ig

可能我除咗梅田嗰晚
就未去過日本旺啲嘅地方
覺得米子反而幾舒服
下次在去淨係stay 米子做中間點都好似幾好

Er......

冇自己id 應該冇事掛
欺騙自己

轉車去鳥取

五日

係囉 同想去松江
我見境港再出有兩個島
上面都有鬼太郎嘢 想去

諗住玩咩景點呀？

去兩個禮拜阿

好羨慕 我都想試吓去旅行去兩個禮拜
唔知番嚟會唔會俾人炒咗

仲諗緊, 發現如果五都只係睇境同廟都幾悶, 但去大阪又貴又花時間

暫時諗住最後一日去三朝溫泉住一晚
出雲大社, 松江城都會去
津山城（鶴山公園）、岡山後樂園就睇櫻花

但調番轉行商場行行下又冇癮
當去hea 會好啲 尤其當你睇景唔趕
個人冇咁攰 心情好啲
記得預交通時間 香港實在太方便

機票買幾錢?
點解唔買米子直航

你呢個問題實在問得太好 我份人實在太衝動
一見到自己有AL就睇機票去旅行
本身完全冇諗過去日本
但冇啦啦見廣告做MEGA SALES咪9禁去關西
2個人連埋行李每人$1800
我仲記得買完機票3個星期後
HX減價 去米子都只係$2000左右 不過米子得禮拜三同禮拜六機

買完關西機票 我都冇諗住去搵鬼太郎
我仲PLAN好晒京都嘅行程
係屎忽痕SEARCH吓 點知原來境港都唔難去
一勾起咗條筋就心癮難耐 搞到今時今日咁

今日Monday Blue 勁重 乜L都唔想做
包括更新
仲要睇番呢日全部落雨相

人影都冇隻 仲要落雨
好在食飽冇咁凍

喺嗰邊有樣嘢好唔慣 就係食乜都要等
影相加食飯耽誤咗唔少時間
我哋仲要趕唔密嘅JR 過安來

柯南列車泊咗喺米子站

其實細個有諗過第時大個揸火車

落車上車要自己開門幾好玩

搭一個站就到 個月台幾好feel

周圍都見到泥鰍舞嘅嘢同兜

嗚哇 我好想去
本身京都嘅行程plan 好去睇 唯有等下次

未咁快有Shuttle 唯有喺個站行吓先
其實冇嘢行 勁細

佢好似係島根個吉祥物 都有自己列車
但最驚嘅係無口吉蒂連佢都強姦
小弟堅憎吉蒂

足立美術館車車不用錢

點解唔直接飛米子

啱啱先講完

未得閒睇內容

Let me recap in English.
我再咁長氣 會得到更多負皮

我之前去只係$15xx 平過 uo

堅係好平
我同事都好鍾意鬼太郎 佢成日MON住機票
上年年尾我記得佢同我講要$3XXX
貴到喊 你上次玩4日定8日?

5日
星期六去星期三返

好想再去

好詳細
完全感受到你地2個勁鍾意鬼太朗

再去啦～

好滾動 仲有人睇
我見負評不斷增長

一定會再去 但要等鬼太郎嗰度整好晒先
同埋想搭鬼太郎船
又好想去松江玩貓頭鷹同企鵝

我都唔好買野 但去日本至少買幾件衫咁
岡山果邊有無大型少少既shopping mall?
如果無我可能會去倉敷既outlet

真係到足立美術館啦
程車都要搭20分鐘

我記得沿路見到有墓碑場
賣佛具同火葬場之類嘅嘢

唔記得入場費幾錢 但記得買完飛
入場前要拎整理咭 話番畀佢聽你幾點

連續十幾年拎咗日本第一庭園封號嘅佢
堅唔係浪得虛名

周圍都靚到好似假咁
當你個人拍埋去影相
勁似影同地鐘燈箱影相

呢度最有趣嘅地方係同一個「畫框」
你唔同角度睇 幅畫完全唔同樣

落住雨 嗰種獨特嘅淒冷感
真係冇得彈 仲要唔會淋濕自己

去到邊都避唔開班大媽 勁嘈
唯一唔同呢班係日本大媽 睇夠會自己讓開

嚟過呢度 以後日本行程可減走晒啲乜乜園

叫親人影相都出事
已經特登嗌個用smart phone 的

得好少地方喺室外 完全唔會受到人為破壞

人哋一家三口嚟 畫面好有愛

呢個位唔俾入 但幻想吓
如果自己屋企有扇窗係咁 人生又會變成點？
果然翁～

影相嗰個要企喺室內窗框先影到
當人哋望緊出嚟 你就成為了別人的風景
諗起卞之琳嘅《斷章》

你站在橋上看風景
看風景的人在樓上看你
明月裝飾了你的窗子
你裝飾了別人的夢

唔識文學 「大丈夫」
可以唱番句
遊客是你 風景是我
無法避免讓你經過

你係堅巴打？
我覺得岡山比較少舖啱仔 有商場喺晒車站附近
Outlet 好值得去 一反木棉買到失控

岡山站附近有Aeon mall，應該幾大型啊，附近仲有高島屋、Tokyu hands、驚安之殿堂，仲有地下商店街，Shopping睇落好過倉敷站

岡山aeon. 倉敷outlet各有各好
aeon開到晚上10點
可以行完outlet再去aeon

地下商店街賣女人衫多
不過點都係睇你有冇咁好力水行
Aeon Style 同個Mall 癡埋一齊
好Q 大

講漏咗樣嘢 足立美術館仲有畫展睇
不過小弟唔好藝術 所以速行就算

嗰度啲post card 係畫展入面嘅作品
唔貴又幾值得買

番米子拎行李去小弟期待咗好耐嘅酒店

總站上車我見人哋冇拎整理劵 所以我都冇拎
但幾日後喺姬路站搭巴士去姬路城
我見人人都拎
所以我都唔知總站上車究竟使唔使拎

咁又搭咗20分鐘 途中俾我見到有個男人
睇緊愛情動作片

我坐咁低點解睇到？
因為佢讓人落車打側咗個mon
我見到有個玉背坐咗喺支火箭上搖呀搖
當佢發現我睇到 佢勁尷尬

晏啲繼續

津山城櫻花好似正到仆街

倉敷根本得過outlet
不過係中國地區最大

坐巴士偷睇AV真係好好笑...
可能係佢朋友剛剛SEND俾佢既MSG
佢唔小心開左黎睇JA

正 多圖 支持

米子15xx咁平？

上次港航megasale，買咗今年11月，1345連税，星期六去星期六返

上次megasale只係由$18xx減到去$15xx 平左$300

之前mega sale好多日本二線地方如岡山、米子、宮崎等全部都係$1500左右

Hahaaaa 佢個msg 都睇咗好耐下

多謝巴打

講漏咗樣嘢 話說喺安來番米子
落車特登過0號月台睇吓有冇機見到鬼太郎列車
點知 停喺度嘅又係貓女列車
見到佢第三次了

今晚落腳點係皆生溫泉嘅皆生彩朝樂酒店
點解揀呢間 睇相就知

呢間酒店想住好多年
鬼太郎件tee 2013年喺台北車站間鬼太郎商店買
一直諗住將來到日本搵鬼太郎嘅時候著
件衫終於喺2018年3月開光

其實間酒店都好多年 鬼太郎房都至少八年
有啲殘 又有啲塵同污糟 仲有啲爛
我係有少少失望 仲要冇鬼太郎襟章送我

熄晒燈都有啲恐怖 呢晚瞓覺有啲淆底
唔係真係非常鍾意鬼太郎都係唔好揀
下次如果再去皆生會揀住華水亭

不過佢都有可取嘅地方

晚餐好食過野乃 仲要多選擇好多
尤其牛扒 我添咗好多次
煎牛扒個小姐一見我出去佢微笑狂煎
可能佢心入面diu 9緊me
仲有得自製野菜魚煲 好好食

鬼太郎房先有嘅公廁甜品

佢仲有機打 雖然啲款至少10年前

但好抵打 點玩都係10 yen 一舖
好似仲有K 唱

佢個溫泉分男女湯 日頭夜晚會換
惠比壽湯勁正 又大又望海好好feel

早餐都唔錯 仲要望住勁澎湃嘅巨浪

要走了 乜人都冇嘅地方真係好舒服

喺觀光所外等巴士

佢由米子站出發
同去米子站嘅車都係泊同一個位
有啲驚搭錯入觀光所問下 俾我發現好嘢

想畫嘅時間俾個職員捉住我填問卷
肯肯定啲英文用google translate 出嚟
勁怪 填到就埋尾佢就同我講
出面架巴士番米子站
佢冇諗住叫我唔好填上車
而係俾個鼓勵眼神我填快啲
仲捉住我送我明信片 好在多人上車追得切

我都有

其實你啲樣咁遮法，同唔遮都冇咩分別

有日本遊記就有我

識貨

我都有諗過呢個問題 但遮埋個嘴
你哋就完全感受唔到我有幾開心

多多指教呀哈巴

睇字都感受到

唔緊要喇，叫啲識自己既人唔好爆響口

黎緊都想去山陽山陰

但點解唔搭香港航空,直到米子wo

你由頭睇過啦

去咁多地方去幾耐

未睇哂咁多回應

知道樓主點解直飛米子

已補完

sorry

絲打
有你真好

我去7日咋 其實前後得5-6日
真係好CHUR 又凍

今日勁忙 又狂做錯嘢被炳 好灰

真係要離開米子了 落車要排隊等人入錢
記得入埋整理券 老老實實
我覺得落車入錢呢樣嘢
同日本人唔鍾意打搞人嘅特性有好大矛盾
佢哋落車先唱錢 慢慢搞 其實搞搞緊成車人

其實我哋晏咗出發 要再去劃過指定席去岡山

未夠鐘周圍行吓 同埋買便當

俾我見到好嘢 下次一定要飛米子

有個興奮消息係 八雲特急到站前10分鐘
舊款鬼太郎列車埋站 我可以有五分鐘衝上車狂影

鬼太郎大戰牛鬼

一路影一路好驚佢開車 行李就咁擺月台
其實好危險 但唔理得咁多
希望下次坐到新款鬼太郎列車
仲聽到全部係佢報站啦

個個都話鐵路便當凍得嚟好食
但我覺得麻麻 可能本身唔鍾意食凍嘢
加上已經攰同凍到懵咗

一反木棉嗰個好似好食啲

你終於唔係見到貓女列車

巴打好 pure 好 true

如果嗰刻都係再見到貓女列車
我諗我下次會揀坐巴士
以後罷搭境線

Hahaa 讚定彈

人大咗
好難好率直咁表現鍾意一樣嘢
但睇字都 feel 到巴打真係好開心
仲要咁難得有個有共同喜好嘅朋友

點解唔去埋柯南

其實佢唔好鬼太郎 佢只係好食
呢個trip 佢同跟團冇分別 所以佢冇say

見到你頭兩句突然有啲唏噓
人要表達真實嘅自己真係越嚟越難
不過我本身唔care 人話我on9 低B 唔成熟
咩大唔透 所以好啲掛

依家有能力玩同彌補細個做唔到嘅嘢
就要及時行樂

因為冇特別感覺
所以下次有機會去嗰邊先順便啦
鬼太郎真係山長水遠特登去

呢程車搭得好快 可能因為我攰到瞓到覺
但pk 冇位擺黃色大行李 我哋坐尾二行
後面個日本廢佬得一個人 但佢較後晒兩個位
隔離姨姨見我哋咁 即刻較直佢擺嘢張櫈
俾我哋擺佢後面 勁好

本來行程係番岡山擺低行李喺酒店先過倉敷
但我哋晏咗就決定喺倉敷落
搏吓有冇地方擺行李

好在一出閘右手邊就有coin locker
我哋嗰日係平日 所以仲有好多位揀

呢幾日見到嘅仔同女都冇乜係靚的
呢個Yoga 廣告3位大姐直頭趕客

行去美觀地區 我哋揀經商店街
見到間機舖入去見識吓
部機把劍拎得起

入面仲有導盲犬捐款箱
日本人對狗嘅態度友善好多
搭特急嗰時有兩隻合唱咁吠唔停

有機會我都想帶埋佢哋去 (亂入)

不過實好重

佢哋啲機舖勁嘈 又勁多人食煙
好快閃咗

呢條商店街勁似未被以前領匯收購翻新嘅屋邨商場 冇乜嘢啱我哋兩個睇
不過想影相又堅係有好多唔錯嘅景可用

條友見到Nice to MEAT you 就9衝過去睇
笑人好on9

呢個位好適合拎嚟打咭 加埋個人變咗三支香

旅遊書好似有介紹呢間嘢 全部都炸
望見都唔想食

但好多日本人都幫襯兼坐低食
一反木棉就話呢間根本係龍津美食

聽完之後反十次白眼都唔夠
使咁多錢去日本 竟然形容到變成旺角

完全感受到天公造美 除咗尋日落雨
之後全部室外行程都係好天

一路行都一路覺得凍
呢個熱辣辣嘅紅豆餅救咗我一命
好食又唔貴

喺紅豆餅店行多幾步就已經去咗另一個世界

美觀地區第一站

待續

終於等到 more

其實都唔知行緊去邊 環境清幽幾舒服
好少少似行山咁

氣勢有點磅礡

努力綻放的梅花

日本人嘅墳墓勁多都喺正屋企隔離
完全唔恐怖 反而有種安祥感
間間學校都咁大
真係覺得身為香港人嘅自己好折墮
周圍都咁大壓迫感
呢種感覺每次出國都揮之不去

所以都唔明去日子旅行點住得落子彈酒店
喺香港仲迫唔夠咩

明明附近棵梅花努力緊
呢邊廂就咁滄涼

日本啲鴿啲毛鮮豔好多 why

完全唔識搞lol 亂咁嚟

呢棵好似桃花 其實我唔識分

日日都冇乜人 堅係好舒服

離開阿智神社 就向目標進發

想提提大家
帶個有影相sense 嘅旅伴同行好重要！！！
帶個有影相sense 嘅旅伴同行好重要！！！
帶個有影相sense 嘅旅伴同行好重要！！！
對比吓我幫佢影 同佢幫我影嘅相就知
仲要陸續有嚟

要喺到影有feel 嘅相堅唔難
小弟淨係帶咗艾瘋

倉敷美觀地區有咩睇？
對我嚟講目標勁明確
無錯 又係鬼太郎

我仲要畀咗錢上h鬼太郎本舖嘅樓上
得到兩塊牛仔布

水木茂提過 廿歲出頭嘅佢被派到前線打二戰
成條team 死淨佢 摸黑逃命時被一道「牆」擋住
天亮先知前面係懸崖 佢相信自己撞到牆壁怪
所以冇佢 應該都冇鬼太郎

一反木棉堅係hea 我遮咗牆壁怪隻眼都唔出聲
影到

樓主好靚仔呀

為咗你今晚打多篇先瞓

又講呢啲

咁好古園lunch 係咪活水軒？

樓主同樓主朋友 邊個靚仔d

一定係樓主，牙白有酒粒
唔阻樓主繼續出Pool....post

咁。樓主快pool/post

名冇改錯 美觀地區真係幾美觀
求達人解釋日本漢字美觀嘅意思

行行下嗅到好香 即刻買嚟食

點知

玩完鬼太郎就玩桃太郎
Lets play ass

佢哋好似隨時隨地都整到啲神社嘅物體出嚟
有冇達神可以話我知點分佢哋有冇開光

有JR Pass 有得平 記得畀親錢前乜都問問
慳慳埋埋夠食多餐
好似水木茂館遊客都有特價

三十歲都嚟仲扮cute

高炒就睇到幾殘 仲要我個人唔夠位匿
我都唔是好高架啦已經

入面啲嘢都幾得意 雖然有啲簡陋
但職員勁好 英文都唔錯 佢仲會解釋你聽
呢兩嚿嘢好似真文物嚟

邪留丸
唔知點解又有吉蒂

其實阿笨與阿占嘅靈感係咪喺桃太郎傳說度嚟

係呀 好平 但環境好好

我咁專心出post 你兩個係度

樓豬條脷

我在橋上看風景

靚到似假

又開始覺得好凍 又係時候入油

我覺得麻麻地 但一反覺得好食
可能我好怕染色嘅食物 望見就反胃

雖然多雲 但我覺得已經好好天
尤其本來打定輸數日日落雨

日本好多地方都有建築物係咁嘅款
千其唔好專登為咗佢嚟 順道就話

天鵝加鴿 佢哋上年為大家帶嚟咗一日假
姐係舊年先認識嘅天鴿

趁一反排隊買狗小食時
我喺隔離買咁呢條嘢食
又熱又惹味 其實姐係丸龜墨魚餅隻味

始終離不開Hong Kong Style
如果被我日本fd 知道就實又話我Hongkie

笑話一則：
話說其中一款狗小食係格仔餅
一反番到嚟擺喺房 佢媽媽摷房見到自以為係手信
拎咗幾塊嚟食 我聽到之後笑到pk

Good Night la
聽日可能偷日懶

好靈活的武器

巴打
即刻過黎撐場

有無食小豆島

好難想像樓主同朋友係溫泉酒店着晒浴衣會做啲咩

黎緊4月去，又係睇中活水軒，不過好平又唔係。姬路食lunch好煩呀。

滾動

冇
嗰晚食得好求其 個人一攰就乜都唔想理

你下次同我去咪知

去啦 一餐半餐
我堅係覺得抵屌
靚境仲要飽到上心口

食咗邊個SET？

靚景 狂打錯字

倉敷無乜好食

倉敷，個人認為初夏 或夏末去睇會靚好多

藍色包有見過，but望落真係不了

同埋都好在冇STAY一晚喺倉敷
唔係日日換酒店真係堅攰 同好麻煩又浪費時間
下次都係唔好咁貪心

其實我都好想夏天去
但我應該走唔甩

好怕食物好似異變咁款 佢仲有杯藍色嘢飲賣
好嘔心

富來屋食千屋牛唔ok？

冇去到境港個巨型鬼太郎石像嘅?
如果你下次再去可以去睇下 我諗你會好開心
境港 同 米子好近 半個鍾車到 隔離就係漁市場

下次再去都唔會住倉敷，住岡山算
唔想執喼

就快有得食

JR 只係15分鐘車 由岡山去倉敷
非必要都唔會住倉敷

喊出黎 見倉敷間APA 平d 等我仲book 左住倉敷

我本身有PLAN落行程
但最終過到倉敷晏咗要等佢晚市

哎呀 本身都好想去!!!!!!!!
但係我唔夠時間呢 下次唔會再咁CHUR

我呢個TRIP晚晚去到酒店都唔敢拎得多嘢出嚟
轉酒店真係搵自己笨

同邊個去
帶埋我

AGREE 岡山起碼夜咗都仲有SEGA打機 同埋驚安行

仲有冇得取消 拿拿聲改啦

倉敷7點後已經死死哋
8點後幾乎搵唔到嘢食

點解朋友叫一反

因為佢塊面用咗一反木棉嚟遮嘛

好彩睇左呢個post 那那聲取消左倉敷間apa 轉岡山站間apa

Good
幾時去

毒撚一個呀
黎吖黎吖，一齊去。去京都、敦賀、姬路、岡山同倉敷。
唔使日日換酒店，全部stay 係京都

或

睇落都唔錯。

今日諗住唔update 點知咁人齊
唔出post 好似好衰仔

行完美觀地區 就一條直路番車站食夜晚
本來呢日晏晝食本町倉敷屋
夜晚食めしや 宮本むなし
但行到門口一反話唔想食

唯有去車站另一邊睇食乜

未到outlet 都有個商場
周圍都見到小芝麻
推介大家冇嘢做睇吓 小弟喺ViuTV 睇咗幾集
On99咁幾好笑

阿姐本身叫我幫佢買羽生香口膠
但我周圍都搵唔到 唯有去書店搵

都幾好有個column
最後買咗本寫真加語錄做手信

其實日本仔都幾慘 無論幾點
喺邊都係著西裝 西裝廣告又調轉搵女賣
勁奇怪

一反最後決定食呢間 勁似丸龜

不過佢碗麵竟然係凍嘅
完全唔明點解佢哋整熱完又要過冷河

之後要自助再煮番熱

去到Outlet 行得個幾鐘係唔夠

走馬看花式睇 一反都買到唔少嘢
仲興奮到扮杜如風

行完番岡山 我哋住Mitsui Garden
最初book 其實係住Granvia 有泳池房又大
但諗諗吓都唔會有時間游水 所以轉咗Mitsui
房都okay 因為個浴場最後揀呢間

擺低行李又肚餓再食 嗰時都夜
Aeon 已收 但同一棟嘢啲食肆未

個餃子幾好食 但食完呢餐勁口乾

食完去咁Sega 玩 被我見到我另一個最愛 初時都唔知有大耳獸
上網睇番先知只係新出咗兩日

我畢業隻公仔都係大耳獸
但淘寶貨嚟

夾咁成兩嚿幾水港紙
店員好好 開咁一次機幫我移位
佢太大個頭 根本淨係可以夾身
最後再搵店員幫手 佢擺完忍唔住笑
根本同送俾我冇分別 個頭喺晒個出口
輕輕夾佢個身就出嚟

個個都話我呢張相勁開心
可以叫我李健良
不過淘寶貨嘅質地好過正版

以防有人唔識 介紹番
大耳獸嚟自數碼暴龍3馴獸師之王
佢馴獸師李健良係港日混血兒
所以大耳獸識講廣東話
佢平時嘅口頭襌係用廣東話講無問題
勁可愛 可以上youtube search 日本原配音睇

20 秒左右

我有啲fd 好好 去親日本都會帶手信番嚟
除咗大耳獸我仲好鐘意迪路獸

4月中福岡起程 月尾先落岡山玩2日

本町倉敷屋有嘢食？
希望巴打詳細少少介紹岡山，比較少遊記有講，同埋岡山站附近有乜唔太貴又好食既嘢？我睇Tabelog同google map都比較難搵到評分高既餐廳，最想食千屋牛

癡線
食牛果間係富來屋本舖 上面都有巴打講
本町倉敷屋係鬼太郎嗰度
我成日都淨係掛住鬼太郎

岡山食嘢我都真係唔知
行程表冇mark 任何餐廳喺岡山嗰日

嘩日日都即日來回？
頂得順？

好似幾好食 都係活水軒？

最尾岡山走？
喺岡山其實我有諗過上美作溫泉玩一晚

唔係阿 大阪走 本身去岡山純粹想食生果

我上次去倉又係食呢間烏冬
又係住岡山三井
有無係三井浸浴??
好正

但係又要搭2個鐘先去到

會買pass坐新幹線同特急囉。無辦法，唔想日日都拎住嗰喼吊吊揈換酒店

係，無錯。巴打呢間多人排隊？

我係境港嗰時買咗兩個蘋果
甜到食咗幾啖就唔食
之後都唔敢再買生果

同好 我都覺得好正
連續兩日都有浸 但好多人
要等位沖涼
浸完出嚟嗰時仲要有姐姐做緊清潔
個個都 fing fing 咁畀佢睇晒

下次唔去咁多地方應該好啲
我見好似幾好feel

住近京都車站？
玩到攰再咁搭車番去好辛苦

我去嗰日係星期日 成個姬路勁多人
我喺去咗好古園先 第一件事係食活水軒先
嗰時11半度唔使等位
但我食完已有人等位

yes, 都無問題既，係車上瞓下覺當休息。
寧願咁都唔想日日pack 行李。

我排咗平日去，9點準時彈入城參觀，行完城同好古園，食lunch再閃返去大山崎山莊美術館
希望夠時間。

小插曲 話說喺倉敷擺好行李後
我哋去咗閘口隔離間手信舖行街 我見到佢

鬼太郎 x 桃太郎 岡山限定
嗰刻唔知做乜 覺得岡山限定 唔急買
因為我聽日成日喺岡山實買到
點知喺岡山行咗N 咁多間都搵唔到
淨係得Hello Kitty x 鬼太郎

心有不甘番到嚟香港上網搵
經buyee 買搵到 仲要有多隻京都限定
$2xx 港紙都唔理即買 點知計漏運費
今日同我手嘅時候總共使咗$5xx

本身個鎖匙扣只係賣$50港紙左右
依家貴咁勁多倍

呢個故事警惕各位巴絲
睇啱乜都唔好猶豫 乜L 都買咗番嚟先算

如果各位有機會去日本唔同地方
見到鬼太郎地區限定鎖匙扣 又記得小弟嘅話
好歡迎同大家交換手信
咸蛋魚皮我都排隊買畀你

舟居勞頓堅係好辛苦
希望係程程車都休息到啦
再唔係搵番個架妹採陰補陽

咁chur lol 你個姬路城諗住入天守閣不

入呀，到時睇餸食飯啦

希望你順順利利

趕唔切會cut走好古園留返下次。

姬路一定要入天守啦
好古園非必到景點

夾完大耳獸之後去咗行驚安
其實都已經好夜 唔知點解好hyper
驚安幾好行又多野睇
唔知post 完呢兩張相會唔會被bam

大家成日飲嘅茶

大開眼戒

第二朝都係喺酒店食早餐

有啲日本人我懷疑佢係智障
有乜理由用完個飯殼咁樣擺喺啲未用過嘅碗上面

望住呢個景食早餐都幾舒服

我份早餐勁清 feel 到胃寒 生勁多痱滋
都唔敢亂食嘢

食飽飽就上路 諗住去吉備津同吉備津彥神社
晴天之國真係唔係浪得虛名

有時間堅係好想去鐵道博物館
日本啲火車真係好靚

好好彩 被我遇上桃太郎列車

搭咗20分鐘左右就到咗吉備津站啦

呢個站堅係好靚

每次見到咁有feel 嘅站 無論台灣定日本都好
我都會諗起一首歌

或者我驀然回首，旅途愉快過就夠
Ha~~~~A~Ha~~~~~~~
不鬆手都給收走，有誰能說我未夠

#黃偉文 #薛凱琪 #XBF

好古園細得嚟都幾靚

我去嗰日勁多人 好在唔係排咗好耐

唔好講笑apa真係好撚細間

五舊水買幾舊鎖匙扣 好捨得

車站行去吉備津神社只係需要10分鐘
但我哋呢度又影吓 嗰度又睇吓
行咗25分鐘先到

無人閘口有株水仙

冇乜人又靜 仲要咁好天真係夫復何求

呢個細路好得意 行過我側邊冇啦啦停低
之後同我High 5 再行
可愛到爆

啲渠蓋都有公仔 服得日本仔好交關

龍友嚟呢度真係可以玩成日
可惜冇單反喺身
iPhone 8 同三叔S8 喺呢段路影啲相啲色都好怪
iPhone 8:

三叔S8+:

呢個地方令我諗起龍貓
講得出呢套證明是老

終於嚟到啦 夏天應該好爽
有冰又有雪糕賣

番到岡山就好多麵包超人

[img]
9be0036e.png[/img]
覺得自己今個trip 影相都幾有心機
唔知你哋feel 唔feel 到 真係有諗過構圖先撳掣

有前景嘅相真係會有feel 啲

真心唔好虐待自己
再轉酒店啦
香港已經好細

唉 有啲心嗡
但冇辦法 鬼叫自己錯過咗
唔甘心得好緊要

巴打我等唔切你出post 因為我已經到左米子
想問問（包括其他巴打）岡山有咩好/抵野食
同埋6點後境港仲有無野食？

點解揀嚟吉備津神社？
因為上網見佢條長斜廊好靚
肉眼睇都覺得堅係靚

佢條走廊左右頂好多木牌 寫滿人名同金額
應該係捐過錢 做過功德

個女人無啦啦抱起咗喺神社寫貓
之後四個人係度傾偈講隻貓
咁多日文淨係識聽Neko
呢個日文睇鬼太郎學識

行行吓見到停車場有幾棵大嘅粉紅色花
On99 開心一秒以為櫻花 問啲龍友係咪Sakura
佢哋答我Ume
出trip前都唔識係梅花 但記得梅田叫Umeda
所以即刻明咗

講下感想先
初到步無去咩景點 暫時覺得最困難係食 因為暫時都見唔到松屋 吉野家 天丼等
全部係居酒屋之餘類(好鬼多）
經驗話我知如果唔識日文入到去等於食屎
但暫時食左第一家定食都ok

咁靚梗係唔放過影相嘅機會

呢班龍友請埋model 嚟影

隔離仲有教人射箭

另一邊仲有個梅林

之後真係行山咁行 拾級而上番主殿嗰邊

光線充足影相
我覺得我影嗰張好過一反影嗰張
我影：

佢影：

我哋仲有每人抽咗支籤
我嗰支叫Deep Thought 嗌我唔好怕難諗深入啲
佢嗰支叫Listen 嗌佢聽多啲人講嘢
我覺得勁準

岡山我冇餐廳推介 但呢嚿嘢幾好食

佢面有糖 餡係紅豆
佢仲有朱古力加杏仁 朱古力嗰個應該更好食

境港野乃對面間餐廳有做晚市
再唔係食我嗰日食晏果間 都好似有做晚市
割烹ことぶき

用google translate
有得影餐牌翻譯
但最好揀日文譯英文
再唔係見人食乜嗌乜

所以我冇揀過apa

如果下次去岡山都想去埋湯鄉
不過嚟緊挑戰北海道先

你快啲去 等你去完教路

但又想去九州
有快運真係好難忍

是但啦 都係訓一晚 冇咩所謂

我都好想知岡山有乜好食，岡山站附近評價高又唔太貴既見有呢兩間，呢間食千屋牛燒烤：

呢間係Aeon mall裏面就食牛舌既：

唔知有冇巴打食過呢兩間？

仲有岡山城入面都有間柯南都去過既「お城茶屋」食芭菲：

鯛魚燒係山形食過 係幾好食 但個人唔好甜食
割烹ことぶき好似唔錯 tabelog話佢有做晚市

去多啲地方啦
之後有乜都請教你

自己去？

割烹ことぶき餐牌冇英文
得好少相 最好上網睇定邊樣好食
Save 低佢 show 俾佢睇

樓主個行程好chur
不過岡山真係簡樸得黎幾靚 上次去仲要咁啱櫻花開

我番到嚟都覺得堅chur
好似冇去過旅行咁

有櫻花睇咪勁多人？

係阿

又唔係喎 可能因為係啱啱開 成個後樂園10個人都無
去到廣島係盛開 就真係好多人坐喺櫻花樹下食野賞花

開得開心啲

無人嘅後樂園咪好正

喺一童社行番過啲 就番到主殿

幾宏偉

遇到日本人求籤 佢哋啲竹筒好L 大個又重
抽完自己打開櫃筒拎籤文

其實嗰日都幾多當地人祈福
見佢哋畀簿神蹟人員
又等嗌名 拎住棵嘢 可惜全部都唔影得相

呢間嘢啲御守都幾靚 但我一個都冇買
驚要還

識日文我都想跟埋去見識吓
第一次親眼見幫架車祈福

行完肚餓 就食番入神社行間舖頭
全日本餐牌 唯有9叫

我呢個牛丼幾好食 有埋蜆湯
唔敢飲咁多 皮膚開始唔對路

一反個Soba 就

萬里無雲嘅天真係好好好好好好好正呀

喺吉備津神社行去喜備津彥要20分鐘
我哋食完嘢已經點半 同埋冇單車
所以放棄番岡山趕下場

提提大家 班次好疏落 要記得mark 好時間
如果你哋想踩單車
一定要喺備前一宮落先有得租
備前一宮近吉備津彥神社

尋晚喺倉敷過到嚟都天黑
趁日光日白打個卡

係架 好靜好舒服
吉備津神社又係 一個人都無 慢慢行
我住吉備津附近 夜晚其實有啲恐怖

番酒店換過更簡便行裝 抖咗陣就出發

路面電車好闊 又見到龍珠廣告

行緊去後樂園 離遠望到岡山城

呢三個像好on 9 藝術小弟唔識欣賞

一反有勁多張snap shot 可以擺social media 囉

條路好多沙石唔好行 但闊又冇乜人加番分

呢隻鴿成日走去睇錦鯉 好搞笑

見個景幾靚叫人幫我哋影相
點知佢幫我哋遮晒個景

唔知呢位係咪巴打
講廣東話係咁幫阿媽影沙龍

其實係咪水仙嚟 但佢喺泥上面種

專注嘅仔好吸引
自己sell 自己

呢兩張相堅係好靚 曬嚟做postcard 都得

呢堆完全未開嘅係櫻花
我都可以唱如有天櫻花再開～～～～

之後去咗醫肚 飲咗碗好暖嘅紅豆湯同食咁薯條
唔記得影相 但餐廳個景

食完就過岡山城lu

乜原來吉備津有酒店？做咩揀住嗰頭嘅？

有間guest house 母親大人揀嘅 我同呀爸返工 佢plan晒

你媽咁好會plan 行程 好羨慕

係 黎緊個trip佢都會幫手plan一半 我輕鬆好多

有個唔係路痴嘅阿媽好幸福

佢plan去邊架咋 去到都係我同呀爸帶路 佢唔係好識睇地圖haha

識得plan去邊起碼對個地方有基本認識
我老母去到真係連自己喺邊都唔理解

哈哈 但有你帶住佢周圍去 不論你地喺邊 佢都一定好開心

巴打會去邊度玩

黎緊去英國同歐洲

神社本簿應該係御朱印帳
我都有儲

如果你屋企人會幫手 呢個trip 實輕鬆勁多

有咩用架？ 係咪每次都會俾埋株草你

岡山附近其實都玩三五日

樓主行左姬路城幾耐?

好似個半鐘左右啦 淨係上左天守閣

另外
今天不更新 monday mood 太重

今日星期二，有更新

唔行埋庭園？

樓主有無聽過呢首

你又知今日有更新? 你係同行友人?

我都想係同行友人

今日都唔想更新 因為要OT
但見你哋有追 唔忍心

後樂園就過橋去岡山城
作為小弟第一個參觀嘅城 內心有少少期待

有冇留意到我哋拉晒拉鏈？
開始收太陽就好L 凍

佢個殼幾靚

入到入面好快上咗頂樓
點解咁快？因為有Lift
一見到部lift 即刻勁失望

喺入面鳩影吓相就閃
如果你專程為咁咗岡山城嚟
我勸你唔好
如果你為咗後樂園嚟
都可以順便行過去影張相
但入去就

出面嘅景仲靚
揀行後樂園先係因為想去近岡山城個天滿屋
由岡山城行過去近啲

呢度前面個亭仔有嘢飲機
佢杯熱朱古力好好飲
陪我上路

你講好古園呀 lol ?
有行呀 但佢唔係喺姬路城入面嘛

冇 呢隊咩嚟

因為我話星期一唔更新掛lol

Cum on

去到天滿屋隔離 見到有章魚同鯛魚燒賣
凍凍地最好就梗係食熱嘢

佢有紅豆餡 同埋朱古力餡
因為小弟生痱滋同狂爆瘡 所以揀紅豆

其實應該朱古力餡加杏仁嗰款更好食
如果下次狀態好一定食嗰個

章魚燒可以唔使食 我連相都冇影

我哋好榮幸有岡山渡邊直美服務我哋
等嘅時候我哋周圍望有冇偷拍鏡頭
因為堅似渡邊
唔識講英文但就識講普通話

呢邊個天滿屋好up dup
其實唔使特登嚟 車站附近好似都有

行完最頂嗰層就走 完全冇嘢有興趣睇
同埋一入室內勁多人咳 完全唔掩嘴
勁驚自己都病埋一份

搭輕鐵番岡山站
記得上車拎整理券

地下街睇完個地圖都冇行
有8-9成都係賣女人嘢

晚餐喺Aeon 個商場搞掂
已經頂唔順要食番中菜
日日唔係煎炸就係生冷嘢
連菜都係得沙津

仲有嗌小籠飽但唔記得影
4碟最好食嘅係炒菜
終於有熱嘅菜食
不過佢哋好得意 冇樣嘢係熱辣辣咁上枱
平時喺香港碟碟都係出煙就上枱

夜晚宵夜喺係倉敷美觀地區買嘅啫喱
同寫postcard

呢間嘢啲啫喱喺日本食都幾好食
但番到嚟香港就麻麻地
美觀地區同倉敷站都有得賣

如果想食鯛魚燒 岡山站都有同一間
但想見岡山直美就只此一家

下個post 就喺姬路啦啦啦
唔知幾時update 呢

係日本食中菜
另外我終於搵到岡山原來都有名店「明神丸」，不過評價比高知弘人市場嗰間低，不過都相信可以一試既

估唔到岡山城竟然有lift，搞到我都唔想入去
唯一值得既應該係去柯南茶屋同可以玩cosplay

樓主後樂園+岡山城用咗幾多時間？如果我plan上晝去後樂園+岡山城，下晝去倉敷唔知夠唔夠時間呢？

係日本食中菜真係少見
日本菜本身都似中餐 又有飯有湯

反而去歐洲真係頂唔順，去到中段一定要食返中式炒面

一樣，都係上晝岡山城，下晝倉敷，黃昏返岡山AEON買手信

後樂園我見相如果唔多綠色，其實唔好睇，唔知係咪

岡山城係2戰時俾美軍燒左 所以而家呢個係重建起返
所以有lift

我唔知點解完全唔見有熱既菜食
可以係邊度搵到

玩cosplay 有鐘數限
你上裝check 下 唔知每個時段頭幾個

我行左一個鐘頭九個字 中間有坐低食下嘢
你咁plan 都得嘅 唔怕chur 嘅話

如果我再去唔會咁plan lol
趕行程真係會走馬看花咁
除非真係好多時間冇野做

其實倉敷美觀地區我好多野都冇行到

我係嫌佢冇乜熱嘅菜食
所以呢個post 唔是教人搵食hahaa
純粹分享對鬼太郎號熱愛

我都好想歐遊
但一諗起食就

我一食得唔好就好易身體唔舒服
加上一定唔可以同一反去
佢是生活白痴又是路痴
同佢外出我冇得唔用腦
好痛苦 佢仲要零主見但乜都嫌

後樂園都多花草樹木
但我唔知你去嗰時仲有冇梅花同櫻花
冇嘅話嗰兩個林就

不過後樂園都可以一行
好過去岡山城

你做咩唔上午去倉敷 下午先岡山城加後樂園
最尾先買手信 你住邊

全個日本係咪得姬路城係真嘢
定仲有其他 我覺得姬路城有啲位都太新淨

日本最多通便藥賣，你懂的

見相未生滿葉好多都光禿禿。
上晝入城係希望唔使同人迫。去倉敷主要去貓屋敷同美術館
手信:
住京都呀，全部日子都住京都

國寶五城係真野

冇計啦，時間有限，我係頭兩晚同最後一晚住岡山，頭尾兩日基本上冇乜時間只能係岡山shopping，住完頭兩日岡山第三日朝早就去金刀比羅宮，尾二嗰日上晝又要由高松返岡山，所以實際上只得第二日有全日，同尾二嗰日下畫係岡山遊，但又想去後樂園+岡山城、倉敷同單車遊吉備津彥神社+吉備津神社

岡山城又係一座石屎現代建築

現存12天守算啦

記錯左

倉敷美術館我家姐行到唔想走，勁多名畫

Live

追左好多日

借個位問一問
下次想試下獨遊去米子+鳥取+岡山+廣島10日
兩晚米子 兩晚鳥取 兩晚岡山 三晚廣島 會唔會太走馬看花?
本身對歷史同買野都興趣唔大 主要為左食野

呢件事又好奇怪
成日話佢哋識養生但又咁

日日都來來回回
我入城嗰日係星期六 得小貓兩三隻

咁你調番轉諗吓有咩想買
之後去search 附近商場啲店舖有咩好似好啲

衰極都仲有24小時驚安喺車站附近

真係新到冇feel
可能嗰度得頹垣敗瓦感覺會好過依家

鍾意藝術嘅人行日本美術館應該好開心
香港搞親啲展成日都淨係睇人頭
唔知烘到咁埋做乜9

歡迎絲打

初初以為冇乜人追
點知

睇你想去嘅景點遠唔遠
搭車又好易唔見咗個幾兩個鐘
然後佢唔少地方又開得晏收得早
仲未計食 好易唔夠時間用

而家好撚擔心呀

因為香港真係太多人

我聽日會飛福岡玩廣島松江境港米子 住野乃

主要睇你去到米子，鳥取想睇邊啲景點，地方
因為呢兩處交通比較疏，車程長

買嘢方面冇問題，我都做晒research，基本上係岡山站同倉敷站兩個地方夠晒買所有嘢了。係主要點係1日半既時間內分配後樂園+岡山城、倉敷同吉備津神社三個地方啫。不過我見後樂園似乎需時最短，我最後一日下晝5點半岡山機場走，如果嗰日上午食完酒店早餐check out埋先去後樂園唔知會唔會太趕呢？如果可以咁安排就可以騰出一整日去倉敷，咁就可以夠時間係倉敷坐埋船了

岡山渡邊直美
見前面有人講明神丸 上次去高知食過唔多啱口味

米子諗住hx落機直接去皆生溫泉
第2日就行境港同稻田酒浩
之後第3日就去鳥取去白兔神社
第4日就去砂丘同砂之美術館
我諗住1月新年前去 應該會變左雪丘？

Btw 巴打有冇當地日本酒介紹？

照睇應該無大問題

介紹，無喜好
可能要召喚鬼太郎巴，等佢推介

唔好擔心 我出發前都係咁
搞到番嚟覺得日日都唔夠享受當下

所以我地好L 慘 又逼又多人

玩得開心啲
野乃個溫泉真係👍👍
佢底下廁所側邊有間房
入面賣嘅紅豆包我覺得幾好食

岡山住得近車站？
搭路面電車過去都好快
但記得唔好喺岡山城入
你嗰朝早啲起身囉
其實可能吉備津神社啲植物仲靚過後樂園

勁想影佢正面相
但記得日本好似有肖像權就唔敢咁大膽
完全一個餅印 係爭個size

Hahaa 我唔飲酒的
介紹唔到 但我嗰時勁想買鬼太郎啲酒番屋企擺

皆生溫泉好似有巴士直接落境港
搭巴士好似快啲

岡山城+後樂園一個朝早都夠
我大約10點先去到後樂園 之後行完岡山城
1點前已經返到岡山jr站附近食午餐。
倉敷坐船仔真係見人見志。 地方好細

嗰條河堅係好短
可能都唔算河 只係明渠

住正JR隔離，貪佢搭乜車都最快最方便，而家shopping地方都係晒個站度。
點解唔好係岡山城入？唔係只係次序既分別？

計落5點半飛機，穩陣就搭3點鐘班機場巴士，咁我都相信3點前去完後樂園岡山城，再食埋晏都有充足時間嘅，咁我暫定最後嗰日先去後樂園岡山城啦

我自己覺得近啲 落車過條隧道
沿護城河行一陣就入到後樂園

如果你想調番轉岡山城入
後樂園走就近jr 啲

第二朝個酒店早餐更清
可能因為癡咗痱滋貼都冇用
覺得要戒口

未到11點就到Himeji
唔知點解覺得姬路個日本好好聽
坐咗幾次嘅N700系新幹線 堅係好J

有Pass 可以9搭新幹線指定席真係好爽
又快又靜 做其實個價錢買到張機票

扶手電梯一落就已經有得寄行李
日本喺寄存行李方便真係零煩惱

喺站入面見到呢舊嘢
唔理三七廿一影咗先 港仔性格

我幫一反影相好地地
佢一幫我影就

其實我懷疑佢有靈力
如果唔係都唔會幫我影親相
都as if 隔離仲有其他人

以下呢張就真係表表姐中嘅表表姐
曾經叫佢幫我同隻狗合照都可以影成咁

其實條友仔好Eva 可惜指定席已Full
唔係就有機會搭吓Eva 列車
利申完全冇睇過

嗰邊有唔少嘢都關Eva 事
真係唔好彩佢全部都遇唔上

唯一彌補到佢係喺岡山站見到有部貼紙相機
用Eva 列車做賣點 請佢影

好青春呢件事 幾廿年冇見過貼紙相機

如果有興趣嘅巴絲好快啲去搭
人哋就嚟要換裝 換成咁L 樣

喺吉蒂個身入面 搭嗰啲人同條屍有咩分別
送俾我搭都不了
狗也不屌

Live 咗 🙈
隔住mon都感受到樓主對鬼太郎嘅熱情

提提大家 我去姬路城嗰日係星期日嚟

一出站見到有日本毛守籌款
走埋去捐咗啲錢 同隻狗玩咗陣

事後有討論過會唔會呃人
但冇結論 唯有信

又
我覺得我喺香港都可以咁做
還掂屋企嗰兩隻好鍾意瞓西鐵站
見人埋嚟就好興奮

幫補下我荷包

離遠就離到姬路城

過完條馬路有勁多巴士站
事前mark 晒啲loop bus 之類嘅時間
但其實唔使 勁多巴士經姬路城
不過好多人搭 上車迫到癲
好在好快落車

好多人 見到都驚
本來我都plan 咗行姬路城先
但見到咁即刻仆去好古園活水軒食晏先

呢張相真係想原圖出
佢合埋咗眼仲要配合個咁嘅笑容
蘋果照妖鏡咁款

原來山陽山陰pass可以坐指定
原本我諗住玩10日
山陰岡山4 day pass+關西廣島5day pass

計返落改用山陽山陰pass好似仲抵
係要第4日先開pass 不過數落頭3日交通費應該唔太貴
係一程米子去鳥取叫做貴d
不過跟樓主咁任坐指定爽好多

我影

佢影

嗰時11點半度 完全唔使等位
仲要有窗口位坐 嚟呢度食乜？
食景囉

呢碗湯好好飲

又靚又有feel 又有煙

再望番佢幫我影嗰啲就
只係諗起四個大字 東施效顰

嚟到呢度唔坐窗口位真係蝕到喊
同埋嘢食都唔差嘅
呢個set 飽到我想嘔
仲要唔算貴 好似百鬆啲蚊
調轉如果喺香港咁食要同樣享受
應該可以喺到食到兩三餐

穴子啲色水好靚

好古園都幾靚 唔算大
食飽飯散步好舒服

睇唔睇到blur 咗啲乜？

遠眺世界文化遺產

呢張相好得意 雖然唔知咩嚟

我行嗰時得好少人 所以好舒服
仲要好好天 羨慕不？

如果可以放成個月假 慢慢喺度放空就正
喺香港生活真係好慘 請得耐假又唔得

待續 預計愚人節呢個遊記會完啦

又正義又可愛
有時又可以好黑心

山陰山陽pass 可坐指定呀
指定席同自由席都爭千幾yen
梗係唔好蝕俾佢
尤其可以狂搭 雖然張pass 都幾貴
我買pass 慳左七舊幾港紙

追咗好多日終於comment 真心覺得巴打同巴打嗰frd都好靚仔咁

有時自由席會爆

幻想從來是最美好的
所以若隱若現總好過露晒

好古園同姬路城(連埋入天守)用咗幾耐時間？？

其實EVA 500系可以坐自由席

夾埋食約三個鐘
我去嗰人上天守有人潮管制

我想有諗過
但如果攬住咁大個行李又冇位 會

OKOK, 咁我預一個上晝差唔多啦

今年一月平日去左姬路城
超少人
可能因為嗰日勁涷
我仲要冇搭巴士行足幾個字入去

靚仔黎

Hahaa 係咪一路行一路想死
一凍都幾辛苦
冇人你係咪入到天守唔使等？

唔洗等呀～一路暢通

你真係好幸福
我聽到有D香港人話好曾經入過去好辛苦

巴打買左全國pass

咁快行晒？我以前去熊本城連城彩苑總共用咗超過4個半鐘
另外姬路又唔似熊本咁有上下町咁出名既商店街，除咗姬路城同好古園就冇其他景點，熊本嗰陣就真係預成日係嗰度玩，姬路就唔知點預，半日又太少，全日又太多⋯

你呢個quote頭嗰句咪有答案
其實第1個post都有答案
咁答是咪即負皮

好多野睇？

我因為去完姬路就番大版
所以完全冇睇過姬路仲有咩玩
本身想去動物園都cut埋

我剩係覺得熊本城好大，用咗好多時間行路
我都只係參觀咗天守同本丸，都未去得晒所有地方，嗰陣又有櫻花，用咗好多時間影相
中途搭佢既shuttle bus去城彩苑，裏面都有個體驗館去介紹熊本城，又有舞臺劇睇，都幾充實。
我一直覺得姬路城身為日本第一名城，應該會比熊本城更花時間去遊覽

啊!!!!!!!!!
我知點解啦啦啦 姬路城我淨係去完天守同沿出口睇埋個井就閃!!!!
如果行晒我都唔知要幾耐

係 陰陽pass真係超抵 玩到博多

我上年都去左姬路城 入左天守加好古園算 都用成三個鐘

唔怪得啦

行過去姬路城嗰時有種想暈得嘅感覺
堅係好攰同好曬 好天冇錯係好
但曬到我覺得對眼好辛苦

喺日本咁多日 見得最多人係今日
但日本團比較多 普通話少少
廣東話都有啲啲

沿路聽到個男人話
佢上年夏天嚟過 喺天守又熱又焗
所以叫啲同行嘅友仔影完相就閃
唔好入去

聽到佢咁講有啲淆 不過一場嚟到
搏吓啦

其實由大門行入嚟都幾遠吓
好在當日唔熱 如果夏天加埋咁曬
我會放棄

成程好似行山咁 終於越嚟越近

成日都好想知以前啲人點起

こだま唔會冇位
不過你要坐第二卡就難啲

另外，好在你冇聽個人鳩噏，唔入去行姬路城一定會後悔

好多學生妹 好L 嘈嗰隻
當日勁多學生團 嘈到癲
有入過去嘅巴絲一定明白如果喺入面大聲講嘢
會好應聲 班友仲要勁大聲講嘢

所以講嘢大聲同嘈 真係唔淨只是支那行為
好多日本人講嘢都好大聲

其實啲梯級好高 如果同長輩同行
真係要衡量吓佢哋頂唔頂得順先好
雖然我見好多當地老人一齊爬上去

要換佢拖鞋同袋住自己對鞋
加埋入面終於冇lift 似番古蹟

人潮管制 我嗰日夾夾埋埋唔算等咗好耐
同埋出面得幾度 所以喺入面唔覺焗呀熱呀
但如果夏天就 GOOD LUCK

張相影出嚟幾靚 但其實實際睇冇乜特別

見到呢條大西柱 就登頂在望

頂其實好細 有個神社仔
我見有日本人係認真拜

景就真係冇乜特別

一反勁話唔值得上嚟
但我覺得稱得上世界文化遺產
點都要潮吓聖

真係多人到咁
好彩之前去嗰陣好少人
陣係見到兩個港男
少量泡&鬼
其餘都係日本人
所以可以慢慢行唔洗人迫人
咁多人好掃興姐
不過唔知點解我成個trip去親邊到都唔多人 連京都都好少人

姬路城好靚
佢果種全白色好正
不過有太陽照著果時，因為係全白，直頭反光到頭痛

我平日去都係來回jr站 全步行。不過無去好古園

樓主同友人對襪一樣

幾月去？

佢出面真係唔錯

係outlet 買架 adi 黎lol

境港海鮮勁好食

好撚多人。上次去彥根一早入無咩人。唔使排、唔使迫。慢慢睇

1月中

一路行一路見住個城越黎越大，好爽

正常客識鬼去彥根

又唔好咁講，上次去都見有家庭去。

彥根好正 仲要有近江牛

見到條樓梯就諗起上次去高知城係坐住咁落黎 好驚一嘢仆落去

能成為密友 大概總帶著愛

可能係追城迷

個人覺得好食過神戶牛

好靚
見到大耳獸好想攬埋一份

我有個生得細粒嘅女同事
佢話有次唔知去邊個城
番落嚟要坐喺樓梯落咁滯

好可愛

已由愛變恨

我覺得上仲恐怖過落

落快過上好多
仲要多嘢睇過上果邊

周圍都見到雪糕賣
還掂叫做喺日本最後個晏晝豁豁出去
唔多好食 仲要好凍

門口好多叔叔著晒武士裝
免料任影 我都好想影 但好多人排
叔叔門仲要影每張相前都大嗌一番

最黎見到有個冇人影 衝埋去搵佢影
雖然矮咗啲 但把聲好好聽
好想知佢咩樣 heheheeeeee

我哋揀行番車站 其實好快到

星期日都見唔少仔著住西裝周圍行
好慘
學校旅行又揀星期日 究竟呢個咩國家嚟

好快就番到新大阪
終於見到啲職員探頭出來
好過癮

估唔到仲有奇拿
但好漲

番到嚟最在的起點
盪失路嘅地方
今次終於識路 搭番普通列車去大阪

最後一晚嘅酒店都係三井 喺中之島
咁多晚最貴呢間 仲要唔包早晚餐

Book 呢間係貪佢個景同浴場
大過同新過岡山嗰間
可惜皮膚敏感冇浸

喺酒店hea 咗好耐先出發
本身諗住落難波去電電城
但攰到嘔 最後決定行去新北地

其實行到過梅田
但我哋揀咗去大阪天滿宮行
繼續搭JR 唔使錢 呢個車站好舊咁款

街邊棵梅花開得好靚

行咗天神商店街 嗰時七點左右
但好多舖頭都收咗 得番食肆同藥妝店

好多食肆都好好食咁
本來最尾一晚應該食餐好
但身體同腸胃話我知唔是好妥

最後都係揀咗啲易消化嘅嘢食
點知食完又係勁口乾
但好平 侍應仲要跪係度落單 令我好不安

本來諗住食飽去梅田見識夜生活
趁最後一晚 但小弟老鳥
我哋揀咗番酒店休息

因為訂咗高級房 可以喺佢休息室度hea
靚得嚟又免費嘢飲同餅乾

其實好舒服 番到房就瞓到斷片

搞乜啲相自己up 咗兩次
次次夜晚出post 都好煩

重複嗰張係呢張先啱

但上冇咁易仆
佢啲拖鞋好L 跣 衰過淨著襪

係超跣
我仲要揀錯左大一個size
成程勁驚仆街

有啲仲要無分碼，全部大碼或小童

當然落恐怖過上

趁住27歲最後一日
等我完埋個遊記佢

第一次日本之旅最後一個早上
酒店房個景真係幾舒服
有下次一定會encore 因為我未享受到個浴池

拖住勁疲倦嘅身軀逼自己起身
唔想番香港呢 搭shuttle 番過大阪站搵嘢食
最底嗰層勁多coin locker
放低行李去街好方便 可惜唔夠時間
如果唔係可以行Big Camera

第一晚嚟見到嘅鐘
亦都見證我哋嘅旅程要完啦

影張相作個紀錄

我哋11點50分左右要搭關空快速
所以時間好少
最後求其揀喺Granvia Osaka 酒店度食

我哋兩個都冇胃口 叫咗意粉食
點知最後嚟咗喺同一頁餐牌上嘅飯
上次叫choco 變 coffee
今次明明有相指住都可以嚟錯

雖然都唔差 但堅係食唔落
仲要都幾貴吓

食完 用咗少少時間行咗間手信舖
用對奶嚟托喺杯邊嘅杯緣子
究竟邊個諗出嚟

等車嗰時好唔捨得
咁好嘅天氣下竟然要走lu

警告
以下內容涉及政治
只想看吃喝玩樂的巴絲 請當上一篇已完post

瞓到天王寺 突然被關西陳玉娥嘈醒

佢一上車 將我哋勁重嘅黃色大行李秤起
搬開咗將佢打瞓咁擺
然後講咗句like this 就坐咗係喺我隔離

當時個人呆呆吓未瞓醒都唔識畀反應
淨係覺得佢好怪 好似娥姐嗰種怪

真係唔可以以貌取人 喺日本七日
講得最流利同唔怕講英文嘅人係佢
無啦啦撩我哋傾偈
自稱Old Lady 嘅佢問我哋邊度嚟
又問我哋去邊度玩 同佢講Sakaiminato
以為我哋滑雪 解釋為咗睇鬼太郎
佢發出銀鈴般的笑聲

傾傾吓佢突然感慨彈咗句HK has changed a lot
(呢個行程剛好撞正立法會補選）
話中國政府對我哋控制越嚟越厲害
對佢哋嚟講「What a pity!」

廿多年前嚟過香港嘅佢
都仲有留意香港嘅新聞

就到站前 佢送咗兩個Japenese Orange 俾我哋
我冇以為報 送咗幾條念慈菴畀佢
本身有諗過畀多包tempo 佢 但我哋唔夠用

列車到站開門 佢拖住行李要走次際
突然擰轉好認真咁同我哋講
「if you don't like government China,
please come to Japan!」
跟住就輕輕的走了

關西陳玉娥係乜水嚟架？

同關西陳玉娥嘅偶遇
令我回程時諗起好多往事
發覺我哋嘅家雖然喺彈丸之地
但唔少局外人比我哋自己更留意屋企

14年9月去台南旅行前 出咗一國兩制白皮書
要法官愛國愛港 記得嗰時本地反應唔算好大
仍然喺某傳媒做緊intern 嘅我
見所有相關新聞嘅click rate 都低到爆

反而喺呢次旅行 唔少台灣人都關心我哋
其中租電動車俾我哋嘅伯伯同我哋詳談
話香港好可惜 佢認同台灣同中國應該係一家
但唔可以喺共產黨之下
兩岸統唔統一
台灣人或多或少以香港佢借鏡

上年去新加坡出差 Agency 同埋Grab 啲司機
都關心我哋天鴿鴿港嘅事
雖然唔係講政府 但都有留意我哋

反而搭的士番樟宜機場走時
的士司機估我哋係香港人
冇啦啦話唔問我哋啲後生做咩搞雨革
好似佢哋咁唔反政府乜都幾好
我同阿姐輕輕應咗幾句 知佢哋國家環境係咁
最後收聲算

兩個月後到馬拉出差 大家都好關心我哋樓價
同埋通漲

每次出國 都總會遇到有留意我哋嘅人
相反自己或者身邊嘅人
都未必有留意本土政治呀 新聞呀
同時我哋大部份都未必有咁闊國際視野
有啲慚愧

一月頭去境港
大雪到好似落暴風雪咁

萍水相逢的old lady

但好靚

個陣成條街得我一個
個館都係
不過真係幾正
之後個日去左落左雪既沙丘係正到仆街

會唔會好鬼涷？
打算下年1月去
咁大個仔都未試過落雪

落得雪都唔方暖得去邊

之前去東京都0下
不過冇落雪
感覺上唔算好涷

最緊唔好大風，吹到個人到傻

我喺境港嗰日就係好大風
已經得3度仲要大風
個人打冷震 個頭直頭赤赤痛又暈

我去個陣負1~3度
落大阪個晚負5度
我係一件tee係底加件hoodie再加件omni tech既嬲係出面
我都係第一次睇雪
大風又大雪
個袋永遠都濕
利申肥仔+一個人去

所以我冬天唔會去旅行 / 只會去東南亞

我諗我會生存唔到

同意 我試過3月去清邁好好好好好舒服

嗚呀！！！！！！你好幸福

我特燈影比你睇 住左兩晚野乃 聽日就check out

溫泉係咪好正？
野乃真係勁舒服又新淨

完全認同

巴打聽日生日快樂 btw成日去旅行都係同啲當地人講嘢而得到好多insights

生日快樂鬼太朗!
無爛尾
祝你好快有下次鬼太朗之旅
仲有邊度想去未去??

巴打 生日快樂阿
雖然呢排冇留言 但我仲keep 住睇緊嫁

巴打生日快樂 冇爛尾

會唔會噚晚瘋狂啪女

日本冬天周圍都咁

真係最後一篇啦
估唔到寫呢篇遊記橫跨咗15日
當初寫一嚟想緩和番到香港種失落感
二嚟真係好少機會Post 晒自己啲旅行相

對於一個未去過日本嘅人嚟講
Plan 呢個trip 對我真係好大挑戰
改咗n 次一月中改到二月尾
突然就去完番嚟 好似發咗場夢

我估唔到會有巴絲追
始終喺香港好少聽到人提鬼太郎
而我個遊記又真係側重咗喺鬼太郎度
多謝咁多位嘅耐性
原諒小弟懶proof read 勁錯字打錯

最後想講咗故事畀大家聽
2013年嘅夏天去咗台北車站嘅鬼太郎本舖朝聖

除咗買咗鬼太郎酒店嗰著先著嘅tee
仲有海洋堂出嘅扭蛋

我都唔記得幾錢台幣 但我記得唔平
佢擺晒啲蛋出嚟畀你抽
但嗰時窮學生旅費有限 冇得狂抽

店員好好教我哋點揀
線索就係靠手機電筒照雞蛋咁照
喺蛋殼嗰四個洞睇入去 估佢究竟係乜
但其實好難睇

嗰時喺嗰度搞咗兩個鐘
同行嘅前度照到隻木刻版嘅俾我

因為第一次去冇帶即影即有
所以最尾日期臨搭巴士番機場前
抽少少時間補影

彩色版嘅鬼太郎極罕有
當日同自己講不如搏多次

記得時間唔長 勁急
心跳得好快 照照吓俾我見到啲頭緒 - 搖控木屐

一打開堅係彩色嗰隻 開心到癲
店員都忍唔住問我借嚟影相
佢話咁耐第一次見

呢個故事想表達乜？
想借嚟提吓大家人大咗
或者冇細個咁易開心 滿足

記住依家最有能力令自己開心嘅係自己
冇需要靠身邊嘅伴侶 親人
朋友 同事等等帶開心俾你
因為佢哋未必咁呢個責任或者意識

唔好因為人哋一句說話而放棄自己鍾意
或者有感覺嘅嘢

唔知你第日會唔會記得喺連登睇過呢個遊記
有個好鐘意鬼太郎嘅人
用咗9年時間實現願望

但我好希望你哋第日有機會望到鬼太郎
會記得勿忘初衷呢四隻字
記得提自己唔好放棄或者搵番會令自己堅開心嗰種感動

鬼太郎今日播第6季
The best birthday gift ever

多謝
同其他人傾偈堅係好開心
好似刺激緊自己思維咁

愚人節快樂
想睇極光但好怕凍
想去荷蘭 因為睇完the fault in our stars
又想去曼谷

如果日本想去東京深大寺
有機會想再去境港有個更好嘅體驗

多謝 多得你哋覆post 有動力打

係啪仔 你又唔係度我冇得啪

所以唔可以再冬天去

整理緊行程表，睇緊SIM 卡。
樓主今次用蛋定卡

終於追到live/end
btw 生日快樂
好佩服巴打為左自己鐘意既野所付出既努力

我用是媽通張無限
不過都唔平

多謝巴打
人生流流長一齊加油

得七日唔啱用添，睇怕要買返ez nippon

係香港地真係好難好開心咁做自己想做既野
想離開呢到但又冇咁既能力

睇你篇遊記睇得好開心，完全感受到你嗰種好pure好true嘅快樂

見你講起國際視野，我諗起舊年去歐洲旅行，一個偏僻小鎮嘅大叔都好關心咁問我umbrella revolution嘅野，佢都有講what a pity

好逼 環境又逼 做嘢又逼 乜都好逼
個人會好冇癮
但移番去咗第度又有嗰度嘅唔好
好矛盾

你感受到就好
反而佢哋有感受過我哋 呢樣嘢好諷刺

巴打生日快樂

琴日先睇到你個post，feel到好熱血，文字中已經feel到你勁鍾意鬼太郎，好羨慕你有一樣令自己咁有衝勁嘅嘢
睇都睇得好開心
同埋生日快樂
btw 我之前執房搵到兩隻鬼太郎嘅mini figure，有無興趣收留佢地？ （事關我唔係特別鍾意鬼太郎，而我都已經唔記得點解我會有，宜家想送俾人）

我都有類似嘅經歷，我嗰下係好surprised竟然對方會知，所以勁興奮咁同佢繼續討論，然後佢又講返佢國家嘅政府有幾廢

多謝絲打
好鐘意你個名 令我諗起陳伯首歌

多謝絲打俾
我有興趣呀 但點拎呀

好多嘢都好急促
又逼住你要做嘢搵錢
旁人既眼光又會影響你唔夠膽做自己鐘意既嘢
係香港真係冇乜人生意義

你tg搵我呀

個人覺得就算成咗年，都最緊要有童心。

當有外國人同你講自己地方嘅嘢
種感覺真係好特別
份外興奮

我哋太急 出親國先alert 自己好急
同埋堅羨慕人哋工時冇咁長

唯有靠定期出走吓提自己係邊個
記得喺清邁搭車落pai
同前面個荷蘭女仔傾偈 佢放兩個定三個月假
換轉喺香港邊有可能

對 好似我咁
得閒要低B 吓
唔好咁介意人點睇自己
唔係會越嚟越封閉 乜都唔敢做

斷斷續續都算追哂,有d追追下唔記得

我介紹你個遊記俾個fd睇,點知我fd 原來識巴打你真人係邊個,咁我緊係保護你
境港米子(即係山陰地區我一直都想去,因為之前睇完viutv 個新世紀山陰戀事)
因為係23-27歲,5年都去左接近10次日本, 唔可以話日本通,但已經開始發堀好多冷門地方
唔想係香港又係shopping mall,去到日本又係shopping mall
鬼太郎係我既年代,但我就冇咩特別鍾意佢,但成篇野都覺得巴打你真係真正忠實fans

好似你上幾個回應有講d 唔同地區對政治野既睇法,我好興幸大學期間都去過唔同地方

中國上海蘇杭北京

係北京上海,我同同學直接問大陸大學生知唔知64既野,其實根本係個個
都知道,佢地想改變而只係冇途徑

新加坡
同巴打一樣佢地問返我地點解要搞雨傘運動, 當地學生同老師佢地都有認同同反對,但佢地唔同意見下係想知道成件事既起因同背景,唔係要清算

台灣
真係唔好成日話台灣人係台狗,台妹就得樣同波大, 台灣後生果d 講政治都真係講得好有pt
香港大家淨係覺得之峰好勁,好叻,但台灣有既人材多的是

希望樓主繼續去多d 地方分享下經歷俾大家

你搞到我好想知我哋common fd 係邊個
山陰地區嘅旅遊資訊好似比較少香港人寫的
最多係台灣d blog 但都好有限
日本嗰邊力推山陰旅遊
但見到佢哋觀網啲中英文就

因為呢個trip 我特登買咗兩本旅遊書
一本香港一本台灣出版做對比
想拎個full picture 都有啲難度

我都好認同香港都有shopping mall
可必山長水遠走到嗰邊又行商場
加上依家網購太方便
更加冇咁嘅必要

同埋香港已經夠逼
唔想出到國又去啲逼嘅地方
尤其當成個trip 好多地方都冇乜人嘅時候
種感覺堅係好正
你有啲咩地方推薦值得去？

對比之下 唔知要投幾次胎
香港人先有能力識政治
Or deserve 人哋地方嘅民主

我阿姐有次估計47 年如果地契約滿
全部供完or 供緊嘅樓被收
香港人都唔會做得出啲乜去反抗
始終都溫水煮蛙咗咁多年
到時人口新移民又更加多
我勁認同

都會有
但只可以收收埋埋

慣左個種急趕就算去遊行都會一樣急
不過可能我去開大城市所以差不多
如果可以好似巴打咁去啲遠少少既城市應該可以靜落嚟諗下嘢
嚟緊都只係去大阪
未有機會

我就係因為首歌先改呢個名

最啱去旅行時發洩出黎

樓主下次可以去京都大原，洛北。都一樣人少雅靜。四國都唔錯，不過未有機會去。

會好遏抑 同埋童心冇對錯之分

去大阪邊郊嘅地方囉
不過其實旅行嘅地方都必關事
最緊要係個心態轉唔轉得切

你要教埋點發洩

記錄在案

做唔影響人既低B野

我都想去啊
但今次去有啲嘢搞逼住留係大阪

或者你講得岩
之前去沖繩都係咁

邊個就唔講啦
講真我唔太想日本硬推其他地方做旅行點

好想知起碼係邊個範圍既common fd
所以趁有機會應該及早去啲少人既景點
唔係就。。。。。

應該係覺得樓主好靚仔忍唔著

又係呢個理由

無辦法，少子化、人口流向大城市，惟有推廣多啲旅遊業去振興地方經濟

真係好靚仔 自爆過啦

嗰張相咁細邊睇到
咪嚇我

萬能嘅連登仔

好想睇

摩牙

放過我

你又食花生

今日終於搞掂晒個行程

咁咪好 收拾心情等出發
記得些牙啲靚相我睇

唔帶相機去，應該無靚相睇，多數求其影。有靚既就share，不過肯定無。

私人些牙

每日臨瞓前喺度貼幾張。 我影相技巧仲差過你朋友

影下買左咩手信俾大家睇

係喎係喎，追晒成個POST都唔見有手信

應該冇人衰得過佢
佢喺韓系婚紗攝影派

你講我定甘巴 我冇乜手信
有好多都post 咗出嚟啦

等你post

會買盒狗餅比同事
等你地班仆街成日拖我野

我都鳩買咗盒嘢畀同事
係同team 同熟啲嘅有特別優待

同你哋分享吓我嘅生日禮物

喺街見到我戴唔好笑我戇鳩

LM
岡山真係好玩 前年去睇櫻花
又無咩遊客 正

有機會我都想再去
玩吓其他嘢 好掛住日本

日本識玩 真係去D少人既地方

我都想喺日本睇櫻花 但好怕好多人

而家viu tv翻做緊新世紀山陰戀事，樓主可以緬懷一下

巴打有冇女朋友

頭先聽你講開電視已做緊第三集
好想睇第一二集
好想去呀

你係咪應徵

多謝咸魚一條絲打
我已經接收咗隻鬼太郎不倒翁啦

原來連登都有靚女

其實可以點播返，但呢套係會員限定，會登記成會員先睇到

岩岩睇番 好掛住境港

岩岩睇你FB先知你開左post

支持下先

唔講咁多野，廢事俾你發現我係邊個

俾啲tips 我

尋日曼谷返嚟今日就返工真係講粗口

做咩咁chur 去幾日？
不過你今日番工咪幾好 之後休兩日

食復活加清明紅日嘛

唔特登開Post，曼谷搞出境真係好鬼慢 check in安檢出境總共搞左我1個鐘10個字，都未shopping就final call登機

同一間u 唔同科
一齊上過同一個 elective

呢排個個都過係曼谷出入境搞好耐
好唔好玩？
我未去過

我都估係你架啦
但唔知你已經住港島

公務員預左做嘢慢
Check in搞左成個鐘真係
食嘢好平好正
但真係無嘢買 衫褲好老土停左喺10年前咁

上網可以dl 返

去得泰國都係為咗食同hea
反而嗰時去清邁個大商場
入面有個牌子啲衫都買得落 不過唔平

睇咗唔dl 了
兩條女

你記得我本身住邊？ 唔准起我底

食嘢真係唔使睇價錢

郭爾君我覺得都唔差吖，之後都成日見乍拍廣告，佢仲要識日文，有個咁既女伴一齊去日本唔錯

咁多相認

記得啦識咗你咁多年

Love you

呢樣嘢真係勁爽

兩年前喺pai 鳩嗌咁食
埋單好似只係around 100 港紙

佢哋個樣有啲人娜姐 Bitch Im Madonna 個dancers

可能我哋都有common fd

你自貼先，我再確認

真係識你

影比樓主既

竟然仲記得
好天嘛？

好好天。但唔曬

咁就爽皮 番到嚟整番個遊記俾我追

遲d去岡山，留名

個遊記完咗成個幾月lu

唔出遊記啦，無乜點影相，拎住部廢手機去
去完覺得好古園正過後樂園。
今次拎住張kansai wide area pass慳勁多

好古園冇乜人又係勁正
冇pass 真係蝕死

可能我覺得後樂園太少植物，比起好古園個庭園好空曠。
又要開始睇吓下次去邊

有冇買朱古力返酒店食？

嗰陣唔記得問樓主，而家先醒起，請問JR桃太郎線，可唔可以用SUICA？因為我見啲舊資料好似剩係寫ICOCA，唔知而家SUICA係咪都得？

唔使食都

好似都得wor
穩陣嘅你send 個email 去jr west 問下
佢地覆得好快

Thx樓主

鬼太郎巴
今晚cctvb 3日2夜有鬼太郎

好感動
你地會提我
感謝巴打

睇返樓主好似冇去境港大漁市場なかうら？嗰度有個好大既鬼大郎像喎

戴口罩過海關咩玩法 個海關咁都唔check你佢先有問題

冇呀 嗰時唔夠時間 下次實去

嗰排個個咳 打哈痴又唔掩口
小弟勁易病 保障自己

睇完，佢介紹完米子好似冇介紹過咁，真係垃圾到黐線